
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [151. 翻转字符串里的单词](https://leetcode-cn.com/problems/reverse-words-in-a-string/)

## 題目描述

<p>给你一个字符串 <code>s</code> ，逐个翻转字符串中的所有 <strong>单词</strong> 。</p>

<p><strong>单词</strong> 是由非空格字符组成的字符串。<code>s</code> 中使用至少一个空格将字符串中的 <strong>单词</strong> 分隔开。</p>

<p>请你返回一个翻转 <code>s</code> 中单词顺序并用单个空格相连的字符串。</p>

<p><strong>说明：</strong></p>

<ul>
	<li>输入字符串 <code>s</code> 可以在前面、后面或者单词间包含多余的空格。</li>
	<li>翻转后单词间应当仅用一个空格分隔。</li>
	<li>翻转后的字符串中不应包含额外的空格。</li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "<code>the sky is blue</code>"
<strong>输出：</strong>"<code>blue is sky the</code>"
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "  hello world  "
<strong>输出：</strong>"world hello"
<strong>解释：</strong>输入字符串可以在前面或者后面包含多余的空格，但是翻转后的字符不能包括。
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "a good   example"
<strong>输出：</strong>"example good a"
<strong>解释：</strong>如果两个单词间有多余的空格，将翻转后单词间的空格减少到只含一个。
</pre>

<p><strong>示例 4：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "  Bob    Loves  Alice   "
<strong>输出：</strong>"Alice Loves Bob"
</pre>

<p><strong>示例 5：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "Alice does not even like bob"
<strong>输出：</strong>"bob like even not does Alice"
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= s.length <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>s</code> 包含英文大小写字母、数字和空格 <code>' '</code></li>
	<li><code>s</code> 中 <strong>至少存在一个</strong> 单词</li>
</ul>

<ul>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong></p>

<ul>
	<li>请尝试使用 <code><em>O</em>(1)</code> 额外空间复杂度的原地解法。</li>
</ul>


## 相關題目

- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)

## 相似題目

- [翻转字符串里的单词 II](../reverse-words-in-a-string-ii/README.md)
